\chapter{Thu thập và mô tả dữ liệu}
\label{ch:thuthap}

\section{Nguồn dữ liệu}

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{Nguồn dữ liệu trong pipeline}
  \label{tab:nguon}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{@{}L{2.8cm}X@{}}
    \toprule
    \textbf{Nguồn} & \textbf{Vai trò} \\
    \midrule
    Spotify Web API & Metadata, crawl theo truy vấn mood \\
    Thư viện cá nhân & Bổ sung 1.306 bài \\
    Deezer API & Preview MP3 30 giây \\
    LRCLib, lyrics.ovh & Thử nghiệm lyrics (không đưa vào V1) \\
    \bottomrule
  \end{tabularx}
\end{table}

\section{Quy trình thu thập}

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item Gộp thư viện cá nhân và playlist crawl theo mood, mục tiêu từ 10.000 bài --- thu được 10.197 bài.
  \item Bổ sung crawl cho mood thiểu số (stressed, romantic, energetic).
  \item Tiền xử lý và gán nhãn trong notebook xử lý dữ liệu.
  \item Tải preview Deezer, trích xuất đặc trưng librosa.
  \item Xuất corpus JSONL và ma trắn embedding cho agent.
\end{enumerate}

\section{Thống kê tập metadata}

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{Tóm tắt tập metadata sau xử lý}
  \label{tab:mo-ta}
  \begin{tabular}{@{}lr@{}}
    \toprule
    \textbf{Chỉ số} & \textbf{Giá trị} \\
    \midrule
    Số bản ghi & 10.197 \\
    Bản ghi trùng loại bỏ & 0 \\
    Nhãn suy luận (inferred) & 172 \\
    Nhãn mặc định calm & 1.134 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

Bước 3 khám phá: nguồn search 8.891 bài, profile 1.306 bài. Ba trường popularity, preview URL và genres thiếu 100\% trên toàn tập.

\section{Tập audio training}

\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{Tóm tắt crawl preview Deezer}
  \label{tab:audio-summary}
  \begin{tabular}{@{}lr@{}}
    \toprule
    \textbf{Chỉ số} & \textbf{Giá trị} \\
    \midrule
    Mục tiêu tập phương Tây & 3.000 (500/mood $\times$ 6) \\
    Số lần thử ghép nguồn & 2.705 \\
    Bài audio hợp lệ (schema v2) & 2.261 \\
    Tỷ lệ đạt / mục tiêu & 75{,}37\% \\
    Tỷ lệ đạt / số lần thử & 83{,}59\% \\
    Số chiều đặc trưng & 54 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\section{Lược đồ dữ liệu}

\textbf{Tập metadata xử lý} (39 cột): định danh bài hát, nhãn mood, nguồn gán nhãn, mô tả văn bản metadata, ngữ cảnh crawl (chỉ phân tích), token, số token, 54 cột audio (trên tập con).

\textbf{Corpus gợi ý} (13 trường mỗi bài): mã bài, tiêu đề, nghệ sĩ, album, tóm tắt metadata, mood, tag, URL preview, URL Spotify; trường lời bài và thể loại để trống ở V1.

\textbf{Quy tắc huấn luyện} (data card): đặc trưng chính là mô tả metadata bài hát; không huấn luyện phân loại mood trên truy vấn crawl, tag hay ngữ cảnh crawl.

\section{Corpus retrieval}

Corpus production: 2.261 bài. Ma trận embedding $2261 \times 768$, mô hình Gemini embedding 001. Tập mẫu kiểm thử: 30 bài, 5 bài/mood.
